瘋狂射偏13次！快樂足球難以取悅利迷...

0-0！利物浦並沒有讓晏菲路的魔鬼氛圍吞噬來訪的拜仁，儘管高普的球隊牢牢掌控著主動權，但是面對拜仁的嚴密死守，叱吒球壇的沙拿、文尼和法明奴三叉戟也變得繡鈍了不少。比賽中，利物浦並不是沒有機會，只是在臨門一腳上失去了靈性，並且浪費了不少決定比賽的破門良機，因此也有不少球迷調侃——利物浦的快樂足球看得讓人難以快樂！

賽前，利物浦防線連遭打擊，主力雙閘雲迪積克（停賽）和洛夫雲（受傷）均無緣這場焦點大戰，高普此役只能安排馬迪普搭檔客串中堅的法賓奴。不過，與球迷賽前擔心的恰恰相反，拜仁眾誌成城嚴防死守，紅軍的防線並沒有經受太多考驗，反而是球迷自信無堅不摧的鋒線陷入了低迷。在牢牢佔據主動權的情況下，利物浦幾乎對拜仁展開了圍攻，但是效果卻並不理想，幾次破門良機也在缺少準度的射門後一去不返。

第12分鐘，利物浦通過一次簡單粗暴的後場長傳打穿了拜仁的防線，沙拿突然後上至禁區獲得了直接面對紐亞的機會，但可惜他臨空射門沒能打出角度，與入球擦肩而過。比賽第20分鐘，基達弧頂前停球時出現失誤，身邊的沙拿起腳射門射在了自己身上彈出，基達又在背對球門的情況下將皮球挑起，完成倒掛「解圍」。

此役，文尼成為利物浦「快樂足球」的代表人物。第33分鐘，基達弧頂處射門被擋，皮球鬼使神差的來到了12碼點附近的文尼腳下，塞內加爾人近距離面對紐亞且身邊並無防守球員干擾，但他的轉身射門卻偏出了遠端立柱。5分鐘之後，相同的劇情幾乎重現，基達射門被封堵，文尼禁區內近距離面對球門，這一次他選擇了難度頗大的淩空倒掛，皮球依然偏出門框範圍。此外，沙拿54分鐘時在一次進攻良機中停球失誤，將皮球直接傳出了底線；韋拿杜姆在拜仁禁區內「封堵」自家隊友，讓沙拿的突破功虧一簣……

客觀的說，利物浦此役的機會並不少，全場比賽15腳射門的數據也證明了這一點。根據數據統計，利物浦和拜仁的射門比為15-9，射正比僅為2-0。紅軍眾將看起來總是很著急，尤其是在射門時，大多數情況下均是倉促起腳，導致浪費了不少機會，因此15次射門僅有2次中靶，這也是他們賽後被球迷調侃是「快樂足球」的原因之一。

《天空體育》便在報導中表示，利物浦創造出了入球機會，但是對於紅軍極具天賦的進攻來說，今晚缺少了真正的「鋒線力量」。不過，0-0的比數對於利物浦來說並不是不可接受，畢竟次回合作客安聯球場，拜仁或許不會再如此保守，而高普的球隊屆時可能獲得更多釋放進攻天賦的機會，讓搖滾足球和旋風快打尋得用武之地。

文尼單刀笑撚死

只要有留意開利迷
就會知取悅佢地嘅方法係咩

樓主幾時整個page post利物浦新聞？
想一次過睇晒唔想慢慢搵

追蹤樓主咪得囉